DSE CHEM Drying property 問題

點解Anhydrous calcium chloride 可以 dry moist SO2 但Calcium oxide唔得？
Calcium oxide 唔係都會absorb moisture?

CaO = metal oxide = base
SO2 is acidic which will react with CaO (neutralization)

咁conc. H2SO4 可唔可以Dry HCl (g)???
2010條CE話唔得 但2011又話得

push

Sor電話影Mon好白痴但快D

呢條答案係D 即係A唔啱

但呢題個答案係D 即係HCl都得？
求高手賜教

第二題係B

利申CE chem B

哦 好簡單

不過你先答我第一幅圖A你睇法

我一步一步教你推個答案
而唔係死背

第一幅圖比埋set up問你set up下得唔得
第二幅圖純粹問得唔得

第一題
條HCL 氣喉要直屌落H2SO4 先啱

Yes

佢屌落h2so4既位置左右調撚轉左

如果屌錯位air pressure會令到佢吸H2SO4上去而唔係HCl right?

唔係
你諗多左

咁屌錯位H2SO4都應該Dry 到HCl 架

所以我叫你解釋你諗法。
我再一步一步話你知你logical flow有咩錯

你唔盡量諗而直接求答案，你唔會學好

我嘅睇法:
HCl can still be dried by H2SO4, but it can't leave the bottle since the pressure causes H2SO4 to be sucked up. Therefore, HCl can be dried but cannot be obtained.

Or the HCl can't dissolve in H2SO4. That's why it cannot be dried?
But this seems wrong since H2SO4 can absorb moisture even from the air.

最主要個點你答到, 但collect唔到唔關suck up事。你答suck up邏輯上唔正確。

佢collect唔到dry HCl(g) since collecting tube is displaced in a wrong position.

Given the collecting tube is wrong displaced,

Since the con. H2SO4 contains very little amount of water, the dry HCl can't be dissolved in and thus be collected through collecting tube.

如果佢問你A有咩hazard，你答con h2so4 will be collected instead due to pressure gradient 咁就岩

但collect唔到dry hcl(g)就唔關con h2so4 is collected instead 事

咁係唔係所有gas react with solution支管都要插係solution入面 如果唔係就冇reaction?
e.g. CO2 + Ca(OH)2